一句微信群中「習豬頭最近怎麼樣啊？好長時間沒看新聞聯播了」。拘留，罰款。

冇槍斃 已經係人權重大突破

【現代文字獄】「習豬頭最近怎麼樣」 網民被行拘10天

61,250
建立時間 (HKT): 0901 18:46
網民在微信群組發出「習豬頭最近怎麼樣」，被罰行拘10天。(互聯網)
適中字型
較大字型
網民在微信群組發出「習豬頭最近怎麼樣」，被罰行拘10天。(互聯網)
海南三亞市天涯區水蛟村一名網民，7月19日在微信群組發言「習豬頭最近怎麼樣了，好幾年沒看新聞聯播了」，1個月後被當地公安機關傳喚接受調查，並處以行政拘留10日，罰款500元人民幣（約574港元）。

根據三亞市公安局天涯分局行政處罰決定書顯示，被告倪華平（39歲），初中教育程度，於7月19日晚上9時33分在三亞市水蛟村對面出租屋內休息時，因自己覺得社會不公平，使用手機微信在一個名叫「邵陽被販小孩尋親團」的群組發出一句：「習豬頭最近怎麼樣了，好幾年沒看新聞聯播了」，以此來發洩內心的不滿。

直至上月20日中午12時20分許，倪華平在出租屋內被警方傳召到公安機關接受調。經查問，倪承認公然侮辱他人，根據《中華人民共和國治安管理處罰法》第四十二條第二項規定，對倪華平處以行拘並罰款。

大陸真係痴撚線
白色恐佈

我唔知習豬頭係侮辱緊邊個WO,
既然D公安話佢係侮辱他人,請拿出證據證明畀人知佢侮辱緊邊個

你呃人

話佢係侮辱他人,都要有個當事人覺得自己被侮辱緊先得架
當事人係邊個?有無出過黎開過聲?
可能當事人好鍾意習豬頭呢個稱呼呢?咁咪唔構成侮辱他人囉

後面條友都笑佢on9